\input{../../notemp}
\input{../../temp/mylisting}
\title{Webプログラミング 課題}
\author{情報科学類 201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\section{課題1 ハッシュを使って集計}
\mylisting[language=ruby]{report3-1.rb}
\begin{itemize}
	\item 1、2行目

		まず\lstinline|sample3-1.txt|を読み込み専用、エンコーディングUTF-8で開き、2行目でハッシュ\lstinline|kvs|をデフォルト値0で定義する。
	\item 4〜6行目

		ファイルの内容を1行ずつハッシュのキーとして読み込み、kvsのキーに該当する値をインクリメントする。
	\item 8〜10行目

		キーと値を出力する。
\end{itemize}
以下が実行結果となる。

\begin{lstlisting}
A 10
B 7
M 1
X 4
W 1
C 3
D 1
Z 3
Y 1
\end{lstlisting}
\section{課題 CGIプログラム}
\mylisting[language=ruby]{votesystem.rb}
\mylisting[language=ruby]{enquete_form.rb}
\mylisting[language=ruby]{vote.rb}
\mylisting[language=ruby]{view_result.rb}
votesystem.rbにいくつかのプログラムで用いる関数や定数を定義した。
\subsection{動作説明}
ブラウザはFirefox v41.0.1である。

\lstinline|enquete_form.rb|へのリンクをクリックすると以下のようなページが開かれる。

\begin{figure}[h]
	\centering
	\fbox{\includegraphics[height=20zw]{img/sc1.png}}
	\caption{enquete form}
\end{figure}

\lstinline|question.txt|が読まれ、質問と選択肢を適切な形に出力している。
\newpage
適当な値にチェックを入れ、``send''をクリックすると\lstinline|vote.rb|に飛ぶ。単数あるいは複数の\lstinline|name|フィールドを\lstinline|vote.rb|に渡し、\lstinline|vote_result.txt|に値が書き込まれる。
\begin{figure}[h]
	\centering
	\fbox{\includegraphics[height=10zw]{img/sc2.png}}
	\caption{voted}
\end{figure}

``view result''をクリックすると\lstinline|view_result.rb|に飛ぶ。\lstinline|vote_result.txt|が読み込まれる。

\begin{figure}[h]
	\centering
	\fbox{\includegraphics[height=21zw]{img/sc3.png}}
	\caption{view result}
\end{figure}
\subsection{工夫点}
ファイルのロック処理を、ブロック引数を取る関数として実現することで冗長な表現を省いた。
\section{授業の感想・質問}
Rubyは機能が豊富で簡潔な記述が可能なので書きやすい。
\end{document}
